\chapter[Technická špecifikácia emulačnej jednotky]{Technická špecifikácia\\ emulačnej jednotky}
Vyvinutá aplikácia je určená pre referenčnú platformu firmy ALPS Electric. Referenčná platforma má nasledujúce parametre:
\begin{itemize}
	\item V2X: IEEE 802.11p, modul ALPS UMPZ2(ES4),
	\item GPS: súčasť modulu ALPS UMSZ2,
	\item CPU: Freescale i.MX6D(ARM Cortex-A9 1GHz),
	\item OS: Linux Kernel 3.10.17,
	\item Ethernet: 10/100/1000\,base,
	\item USB: podpora verzie 2.0,
	\item UART: pre Linux konzolu.
\end{itemize}
Názorné obrázky hardvéru referenčnej platformy sú súčasťou prílohy \ref{ch:pic_rsu}. Na obrázku \ref{fig:app_architecture_detail} je znázornený vrstvový model RSU jednotky. Zelenou farbou sú znázornené bloky, ktoré sú vyvinuté a~popísané v~tejto práci. Modrou a~čiernou farbou sú naznačené časti referenčnej platformy firmy ALPS Electric.
\begin{figure}[h]
	% \begin{wrapfigure}{r}{0.48\textwidth}
	\begin{center}
		% \includegraphics[width=0.95\linewidth]{obrazky/app_architecture_detail_1}
		\includegraphics[width=0.4\linewidth]{obrazky/app_architecture_detail_1}
	\end{center}
	\caption{Stavebné bloky RSU jednotky.}
	\label{fig:app_architecture_detail}
	% \end{wrapfigure}
\end{figure}
\\Vyvinutá aplikácia, ktorá je na referenčnej platforme spustená, podporuje nasledujúci zoznam funkcií:
\begin{itemize}
	\item emulácia rôznych scenárov,
	\item správa vysielania správ od rôznych modulov,
	\item definícia geometrie križovatiek (MAP),
	\item definícia stavov a~fáz svetelnej signalizácie križovatky (SPAT),
	\item synchronizácia stavov svetelnej signalizácie križovatky (SPAT),
	\item manuálne ovládanie stavov svetelnej signalizácie križovatky (SPAT),
	\item definícia výstražných správ (RSA),
	\item správa vytvorených konfigurácií,
	\item signalizácia stavu RSU jednotky.
\end{itemize}
Pre vyskúšanie aplikácie sa na priloženom médiu nachádza obraz systému Ubuntu, v~ktorom je aplikácia nainštalovaná so všetkými závislosťami. Keďže virtuálny systém nemá podporu V2X technológií, funkčnosť aplikácie nezahrňuje prácu s~reálnou V2X knižnicou, tak ako bolo popísané v~kapitole \ref{sec:wrapper}. Po spustení systému sa aplikácia automaticky spustí s~jednoduchou konfiguráciou. Systémový obraz je vytvorený pomocou virtualizačného nástroja VirtualBox, verzia 5.2.

Aplikáciu je možné nainštalovať pomocou štandardných distribučných techník používaných pre šírenie Python aplikácií. Minimálne požiadavky pre spustenie aplikácie sú operačný systém typu Linux, akejkoľvek distribúcie a~interpret jazyka Python verzie 3.
%aplikacia je vyvinutá pre prácu s linux based systémom, a~je ju mozne nainstalovat takmer na akukovek distribúciu, ktorá dispomuje s Python3 interpretom.
Podrobný postup inštalácie je popísaný v~dokumentácii k~aplikácii na strane 1, ktorá je súčasťou priloženého média.
Po úspešnom nainštalovaní a~spustení aplikácie na lokálnom počítači, bez žiadnych ďalších vstupných parametrov je užívateľské rozhranie dostupné na adrese \url{localhost:8080}.

% co to je k cemu to vedu jake parametry shrnut parametry 
% co to yzaduje co to potrebuje , ako opisat co sem vlastne udelal 
% rest api 
% technicky popis co sem vytvoril 
% Technicka specifikace Emulacni jednotky/vyvinuteho systemu 
% popis vyrobku ako celku, ako funguje s~cim funguje \\
% technický popis